朱凱廸：25萬中共地下黨似正式浮上水面 或全港實行黨委平行系統

作者：八鄉朱凱廸 Chu Hoi Dick

【25萬人「紫荊黨」是中共地下黨浮面？】

《南華早報》報導，一班新香港人精英將在中共祝福下組成「紫荊黨」。有評論指成立新政黨代表中共在香港落實「改土歸流」，以在大陸成長的「自己人」取代（內鬥不斷的）「土共」。然而，從「紫荊黨」計劃發展的驚人黨員數目（25萬）看來，情況可能不是以新組織取代舊組織，反而更似是直接將香港的地下共產黨組織浮面，繼而建立與大陸相匹配的黨委管治制度。

目前「土共」最大政黨民建聯的黨員人數為42596（2019年數字），佔香港750萬人口的0.56％。中共在大陸的黨員人數則超過9100萬，相當於14億人口的6.5％。

放風成立的「紫荊黨」目標黨員人數多達25萬，為經營近30年的民建聯的6倍，佔香港人口比例3.3％。這個規模不單香港政黨政治前所未見，全球民主國家的執政黨也難以匹敵。這種程度的黨員佔人口比例，只有在一黨專政的極權國家才會見到。

25萬黨員人數估算是怎樣來的？如果民建聯經營近30年都只得4萬多黨員，再來一個「新民建聯」又怎有可能在短時間內發展出6倍「舊民建聯」的規模？一係是報導「作大」或「隨口噏」，若是認真，唯一能建立這個規模的黨組織的方法是直接將潛伏在香港的中共地下黨員浮面，在國安法時代建立「一黨獨大」的政治組織，與大陸正式睇齊。

根據資深中國新聞記者程翔自2012年開始的推算，香港的地下中共黨員可能多達40萬。只要稍為調低程翔的估計，就與25萬之數相脗合。

這個臆測屬實的話，我們就可進一步推敲，中共正部署照抄大陸一套，在香港實行遍及整個社會的黨委平衡管治模式。眾所周知，中共地下黨員早已遍佈於政府、法定機構、各大企業、大中小學、社福機構、教會和其他宗教團體、專業學會、業主立案法團和各大社團。他們之前以親政府姿態低調替中共護航，日後容許「名正言順」以黨員身份行事，建立相應的黨委組織行領導之權，可謂「順理成章」。

不然要25萬黨員幹什麼？

所以，未來的發展可能不是「紫荊黨」與「民建聯」內鬥，而是「民建聯」併入「紫荊黨」，由中聯辦領導的香港黨委系統全面成形。

報導原文：

民主派總辭後，料建制派將進一步壟斷政局。內地出身、身兼全國政協及瑞士信貸集團董事的李山，連同中播控股主席黃秋智等人，在今年 5 月低調成立新政黨「紫荊黨」。該黨計畫招募 25 萬名黨員，以支持「一國兩制、高度自治」及改善中央政府及特區政府關係為目標。創辦人李山曾高調支持實施《港區國安法》，更揚言要另設過渡性制度，檢控及審議涉及《國安法》的案件，並在長遠完成《基本法》 23 條立法，又揚言新政黨要成為一國兩制的「堅定維護者」。

根據「紫荊黨」在今年 5 月 14 日上載至公司註冊處的文件顯示，該黨全名為「紫荊黨有限公司（Bauhinia Party Limited）」，創辦成員、首任董事由為李山、黃秋智及陳健文三人；公司地址為銅鑼灣勿地臣街 1 號時代廣場二座 31 樓。

根據其黨章，該黨的建黨目的包括：支持「一國兩制、高度自治」；改善中央政府及特區政府的關係，推廣及建立共同認同感、溝通及支持；維護自由民主的香港，避免任何形式的暴力；促進特區政府維持穩定、繁榮、有進步的社會等。

該黨計畫招募 25 萬名 18 歲以上的成員。成員制度方面，設立三層架構，包括一個不少於 2 人、不多於 11 人的「執行委員會」，由李山出任該黨主席至少 5 年。

創黨人為政協 19 年區選後倡成立「愛國愛港新黨」

李山出身於四川，為現任全國政協委員、出入口商「三山(香港)有限公司」的總裁，去年成為瑞士信貸集團董事會新成員。李山曾任香港經濟及就業委員會中唯一中資企業代表、政策創新與統籌辦事處兼任成員、中銀國際 CEO ，亦曾為中銀國際亞洲及證券有限公司、亞太絲路投資有限公司的持牌負責人。

早在建制派在去年區議會選舉大敗，李山同年 12 月在信報的專欄以「香港選舉與政黨建設」為題，提倡成立新的「愛國愛港」政黨，成員應包括新移民等人士，以爭取「包括青年學生在內的香港民眾的廣泛支援……對特區行政長官選舉發揮重大影響」，強調新政黨是一國兩制的「堅定維護者」，「旗幟鮮明地支援港人治港、高度自治」。而據《南華早報》報道，李山上月在北京清華大學演講時曾表示，曾向特首林鄭月娥表示已成立「紫荊黨」。

表態支持《國安法》 提議改動司法檢控、裁決制度

在今年 5 月人大公佈《港區國安法》的草案內容，李山接受傳媒訪問時提出，《港區國安法》應在 3 個月內出台，避免過渡期過長，結果《國安法》在僅 2 個月後迅速刊憲生效。李山在另一媒體亦提倡，中央在《基本法》框架下在港建立過渡性的「基本法法院」及「基本法檢察官制度」，透過基本法檢察官起訴涉及《國安法》的案件，並由基本法法院進行裁決；長遠而言透過完成《基本法》 23 條立法，打擊分裂國家的行為。

收購衛星 靠「一帶一路」擴大網絡覆蓋度

另一同樣出身內地的創辦人黃秋智，為中播控股的持牌負責人、主席兼執董，亦曾任中移動多媒體廣播控股 CEO 、品創控股非執行董事。其中黃秋智在中播控股的業務，積極在「一帶一路」尋找商機，透過收購名為「亞洲之星」的 Silkwave-1 高級衛星，提供移動多媒體廣播及互聯網傳輸服務。黃秋智曾在 2017 年接受媒體訪問時，表示要建設一個覆蓋中國、 亞、中東、非、歐等「一帶一路」地區衛星項目，抗衡美國衛星廣播網絡「天狼星」。

都似

唉

做5年

即係香港黨總書記

總書記應該係無限連任先啱

乜共产党喺香港咁唔見得光咩
直接由党接管啦,洗搞咁多野

都好啊
25萬傻鳩共產黨員送頭俾美國制裁

土共s已成condom

UBS 奶共奶到鞋底都穿埋

新移民 150 x30 x12個月x 10年=54萬人
混一半都夠
仲有d 投資移民 / 專才輸入 / NDS 讀完書再拎工作簽證
其實唔難

係CS，不是UBS

呢個 紫荊黨成立嘅其中一個主要目的係為佐幫王兟（ 佢都係呢個 紫荊黨其中一個主要人物 ）搞嘅明日大嶼 全港市民 集資計劃， 要求750萬香港人每人都要畀一萬蚊佢（ 同個大陸女人 Xie Wei Lan ）新成立嘅空殼公司。 就算佢哋乜都唔做，每年都輕鬆賺 2% 管理費及其他各項收費。 最后話知你明日大嶼爛尾， 750億港幣 已袋 入自己袋。

今次真係我哋每個香港人啲錢 被迫 要送畀王兟、Xie Wei Lan (呢個女人教育水平低、唔識英文）呢兩個男女， 同佢哋背後相關人士！

同大陸睇齊
咁過多十年咪可以奶共有機會組黨上人大同其他黨系鬥
會唔會有朝一日香港人做總書記

民建聯無咁易比你招降播

港版光明會

會唔會一次過制裁哂廿五萬人？

政府推出的「回港易」計劃23/11實施，身處廣東省及澳門的港人，回港時可獲豁免14日強制檢疫，

經由深圳灣口岸入境或港珠澳大橋香港口岸入境的名額，每日分別有3000個及2000個，已有超過1萬人申請預約上周回港。

［重貼］停撚咗免檢疫入境先啦，屌你老母

無咁易
一個電話就投降喇
唔好咁撚天真喇柒頭

你旨意果班冇思想嘅畜牲會反抗?

Times Square 31樓係咪阿里巴巴？

靠反拆皇碼而被稱為本土派既票王左膠朱閪迪
咁多年黎又有冇反過雙非港漂百五人口政策